官轟控方擴暴動範圍 不滿變警總「一帶」：我要準確不要彈性

官轟控方擴暴動範圍
不滿變警總「一帶」：我要準確不要彈性

【本報訊】去年6月26日大批反送中示威者包圍警察總部，當日有便衣警員聲稱欲往警總上班時，遭多名示威者追打，一度手持水刮與示威者對峙，最終由同袍打開警總捲閘救走。有地盤工被指有份毆打該便衣警，被控襲擊傷人及暴動等罪，案件昨在區院開審。控方開案前申請修改暴動範圍，稱要令控罪有更大彈性，惟法官郭啟安斥責「我要準確性呀，彈性就係不確定性」，指被告無「Ｘ光眼」不會知其他地方發生何事，不應為其他非法行為負責，控方最終撤回修訂。

法官郭啟安

已還柙八個月的25歲被告。。。。。。。。。

■涉案警員張金福案發當晚在警總取水刮及雪糕筒保護自己。

控方終撤回收訂

控方大律師吳美華甫開庭，即申請修訂暴動罪的控罪詳情，欲將「警察總部外」改為「警察總部一帶」。法官郭啟安問原因及是否有證據支持，吳稱修改可使控罪範圍更闊，附近有性質相近暴動，遭郭官狠批。郭官指被告身處軍器廠街，如何跟另一地方的其他人集結，明言「你講唔出我唔會畀你改」。主控指被告未參與前，附近集結已演變成暴動，有人「掟嘢、拉住事主唔畀佢走、辱罵等」。郭官重申，被告「冇可能參與佢唔知悉嘅事」，之前曾審理「赴湯杜火」暴動一案的他並說：「如果你唔明嘅話，可以睇返我（上一宗案）份判詞。」

吳索取律政司意見後撤回申請，但拒絕接納被告承認非法集結罪，不接受辯方稱被告只在警總正門外非法集結。

控方開案陳詞指，。。。。。。。。。

而涉案警員張金福當。。。。。。。。。。

警方翌晨拆下包住警總閉路電視其中一個垃圾膠袋時，膠紙留有被告拇指指紋。案情又指張金福因被打臉，其口腔潰瘍因而破裂，他今早將出庭作供。

案件編號：DCCC825/1

9